看了中國的報復清單 還以為美國是個農業國家 中國是工業大國 符合一定條件可排除加徵關稅

看了大陸的報復清單 還以為美國是個農業國家

2019-05-14

大陸13日晚間終於宣布對美國的關稅報復清單，儘管央視稱，「打，奉陪到底」。但若細看大陸的反制措施其實相當節制，不僅提高加徵關稅的時間點為6月1日，且稅率還分25%、20%、10%、5%四級，甚至提供符合一定條件的企業與行業協會，可申請排除出對美加徵關稅的適用範圍，顯示北京現階段仍無意與美國全面展開貿易戰。

美國已於5月10日起，對從中國進口的2,000億美元清單商品加徵的關稅稅率由10%提高到25%。當中主要包括：電子通訊設備、電腦電路板、處理元件、座椅除外金屬傢俱、電腦零件、木製傢俱、靜態變頻器、汽車零件等。連同先前措施，目前美國已經對2,500億美元中國進口商品加徵25%關稅。

大陸國務院關稅稅則委員會周一晚間表示，美方上述措施導致中美經貿摩擦升級，違背中美雙方通過磋商解決貿易分歧的共識。為捍衛多邊貿易體制，捍衛自身合法權益，中方不得不對原產於美國的部分進口商品調整加徵關稅措施。

央視當晚則發布題為《中國已做好全面應對的準備》的評論稱，「對於美方發起的貿易戰，中國早就表明態度：不願打，但也不怕打，必要時不得不打。面對美國的軟硬兩手，中國也早已給出答案：談，大門敞開；打，奉陪到底。」

評論並表示，「美國下一步是要談，還是要打，抑或是採取別的動作，中國都已備足了政策工具箱，做好了全面應對的準備。」

然而，在美國宣布調高關稅三天後，大陸才提出的所謂不得不採取的必要反制措施，卻顯得相對克制。

大陸國務院關稅稅則委員會表示，自2019年6月1日0時起，對已實施加徵關稅的600億美元清單美國商品中的部分，提高加徵關稅稅率，分別實施 25%、20%或10%加徵關稅。對之前加徵5%關稅的稅目商品，仍繼續加徵5%關稅。

此外，大陸還允許從事相關商品進口、生產或使用的在華企業或其行業協（商）會，可申請排除商品範圍，但必須符合三要件：一、尋求商品替代來源面臨困難；二、加徵關稅對申請主體造成嚴重經濟損害；三、加徵關稅對相關行業造成重大負面結構性影響（包括對行業發展、技術進步、就業、環境保護等方面的影響）或帶來嚴重社會後果。

若細看大陸提高關稅的清單明細，加徵25%關稅的商品主要包括；綿羊肉、馬肉、蜂蜜、澱粉、砂糖、芒果汁、石灰、液化天然氣、鈣、硫酸鈉、甲苯、甲醇、尿素、香水、唇用化妝品、眼用化妝品、棉制針織或鉤編男式上衣、骨瓷餐具、雷射印表機、平板電腦等；

加徵20%關稅的商品主要包括：亞麻子、伏特加酒、礦泉水、牙膏、塑膠馬桶坐圈及蓋、衛生紙、彈簧、船用壓燃式內燃發動機、熱敏印表機、碎紙機、軸承等；

加徵10%關稅的商品主要包括；冷凍甜玉米、烘焙花生、乙酸鈉、急救藥箱、藥包、專用於人類或作獸藥用的凝膠製品、電暖毯、車輛後視鏡、安全剃刀片、船用舷外點燃式發動機、滅火器、銅管樂器、保齡球、嬰兒尿布及尿褲等；

加徵5%關稅的商品主要包括：氯化鎂、木糖醇、乙醚、檸檬油、煙花、爆竹、棉短絨紙漿、太陽能熱水器、石油或天然氣鑽探機用零件、3D印表機、聽診器、假牙等。

大陸一名券商分析師私下表示，看了兩國的加徵關稅清單，還以為美國是個農業國家，中國是工業大國。但從中也可看出，北京當局仍期盼與美國透過談判達成雙方都能接受的協議。

在第11輪中美經貿高級別磋商10日於華盛頓結束後，大陸國務院副總理劉鶴就表示，「合作是唯一正確選擇，在未來兩國必然合作，兩國有巨大的共同利益，只有合作才能解決問題。」

大陸國務院關稅稅則委員會在宣布對美國商品提高加徵關稅稅率時也不忘強調，「中方希望，美方回到雙邊經貿磋商的正確軌道，和中方共同努力，相向而行，爭取在相互尊重的基礎上達成一個互利雙贏的協議。」
<聯合>

美國係消費大國
中國係加工出口大國
中國對美貨品加徵關稅

其實共匪係想打沉侵侵，因為共和黨票源主要係農民，共匪一心奢望侵侵落咗台之後換個民主黨上嚟可以同自己和好

如果長期玩落去，人民幣一定要大幅貶值先可以hold 得住出口
到時跌到兌港元一兌一，香港就會少好多大陸客

大部份企業係國企
加關稅等於左袋代入右袋

人民弊係咪要狂跌變操控匯率

我想問點解要加大豆係list? 唔加咪唔洗比貴關稅

經濟好嘅時候邊會連任唔到

不過首先過左引導條例先

打擊美國農民同埋trump既農民fans